港府新聞處主任公開信：永遠站在雞蛋一邊

【新唐人北京時間2019年07月28日訊】香港警方一週兩次對「反送中」示威者暴力彈壓，惹怒全體香港民眾。7月28日，香港政府新聞處主任發公開信，除了譴責香港警察對示威者使用過度武力、選擇性執法外，還告訴全體香港人，他們永遠站在雞蛋一邊。

致香港人：
我們是政府新聞處的新聞主任。我們明白社會期望新聞處能夠保持政治中立，然而當前香港局勢已沒有選擇中立的餘地，保持中立和沉默等同支持施壓者，向惡勢力低頭。
連串反送中示威活動，警察對示威者使用過度武力、選擇性執法；林鄭月娥領導的班子從未正面回應市民訴求，向傳媒交代及解畫的工作亦不足，面對記者質問只是遊花園，重重覆覆的答話，而每個週末透過新聞處，以政府發言人名義譴責示威活動更成為例行公事。其實除了譴責，政府又有沒有解決當前困局的決心和承擔？
元朗發生白衣人無差別襲擊市民事件，暴行令人髮指，然而政府及後竟將上環示威活動與元朗襲擊的回應以同一新聞稿處理，混為一談；新聞稿更以激進及暴力衝擊等字眼形容上環的示威者，但對元朗發動形同恐襲的白衣暴徒，只以有人聚集及衝突等字輕輕帶過，實在是混淆視聽，侮辱港人智慧，行為可恥。
政府新聞處主要負責政府新聞及公關工作，政府形象與我們的工作有密切關係。我們促請當權者展示應有的承擔及誠意，化解目前社會衝突，確實執行問責制，要求需要為事件負責的官員下台，並立即回應市民五大訴求，包括正式撤回修訂逃犯條例，成立獨立調查委員會徹底調查及追究警隊濫權。

公務員Civil Servant是人民公僕，我們的工作是服務市民，而非一小撮政府高層，因此我們強烈反對新聞處副處長斐博歷早前向公營機構發電郵要求「維護特首尊嚴」，在目前政治危機下，盲目支持政府施政、維護特首面子，不但完全無助解決問題，更加是妄顧廣大市民福祉，違背公僕宗旨。
我們時刻提醒自己，要做好一個公務員的身分前，先要好好做一個人，身為真正的香港人，在大是大非問題前，必須有良知、有風骨，明辨是非善惡。
我們都是身處高牆的雞蛋，在雞蛋和高牆之間，我們除了永遠站在雞蛋那邊，更加希望可以成為保護雞蛋的高牆。我們相信，只有暴政，沒有暴徒。願事件可以盡快平息，社會回復平靜，香港人享有免於恐懼的自由。
愛護香港的政府新聞處新聞主任上

依家聽到人話都覺得好撚感動

做野先得嫁，你遣責完，無人會痛嫁喎

留名睇罷工

琴晚先又出稿譴責
想食兩家茶飯唔西咁食架

730 調景嶺站要見到你！

幫手推post 730宣傳嚴重不足！！！
唔該晒

支持

遲到好過冇到

推

自推一下

多謝你

希望大家見多啲正能量嘅post，大家互相打氣